admin/連巴入一入,關於留言正負評既改進建議

最近留意到有唔少人開始覺得留言正負評有影響風向既作用
事關好多會員只係識隨風擺柳跟風撳掣
正評多果時就跟住正評，反之亦然
欠缺獨立分析力，從而拉低晒討論質素

但咁樣並唔係個功能既錯誤
而係會員唔識得善用
所以要改變既唔係取消個功能，而係做一樣簡單既野完善返留言正負評呢樣野

就係除左果個post既樓主，其他巴絲喺比正負評之前唔好顯示個正負評結果出黎
要比完先好顯示
咁樣就唔會有果個引導性既問題出現啦
可能admin會覺得睇唔到有幾多人投感覺少人左會影響左埋廣告收入，仲有一個辦法比埋你
就係可以只顯示已評價人數既數字
喺 下面
加“已有xxx人評價”
咁樣咪唔會令你地有損失囉
仲可以令留言正負評變得更公平
希望你地睇到thx

又教admin做野

唔好話教，我唔敢當
只係想大家一齊想討論區好啲啫
同埋當初留言正負評會變到依家咁樣都係我提議出黎，但我無留意到會目前既不足，都算係我既責任，所以我依家出返黎講想撥亂反正啫，無其他意思

推

真 成班傻閪好似我個名咁
支持壇主改進

每次玩樓主個女神投票我都會自己簡完先碌落去比正負皮人
如果唔係真係會比風向影響

但有人話呢度會員唔識思考跟大圍投搞到啱又變到錯，錯又啱咁呀嘛
其實唔可以話一樣既，有似既地方啫
大家各有各功能，同埋discuss本身就有完整投票功能，同我地係兩回事

有冇同兩樣 同三樣?

多謝巴打有留意同參與我地女神聯賽
我都認為我個比賽係有比留言正負評目前既缺撼影響左
所以都希望改改，大家上連登可以再醒目啲同精靈啲

和議

thank you

幾時可以block人

咩，一路都有

但如果我唔想投 又想知其他人正負評係點咪好麻煩 一係佔絕大比數時hide啦
正負評差唔多時無帶風向嘅影響

Xboxone Contana留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

有時風向既野，十至廿票左右已經會有引導性，慢慢就會擴大開去
你唔想投但又想知，呢個需求係只滿足於個人啫，但實際上依家睇到其他巴打覺得目前既缺撼係影響整個post既走向，所以改變係有道理，個人對整體，應該偏向整體好果一方掛

整體咪都係個人組成...
我覺得都有其他人只係想睇下幾多人正評幾多人負評 唔會下下見到comment就想㩒落去掛
一係optional囉 default可以係hide 有啲人覺得無影響咪unhide啲正負評

苦主幫推

同時公開正負評名單有冇得諗

咁又無乜作用同必要

咁樣仲有撚人會投咩
有時罵戰覺得有人講得啱，你畀個正皮佢，見到名就會拉撚埋你落水，分分鐘覺得你係同一黨㖭

同埋連登有個功能係跟正評嚟排post嘅次序
如果真係改到撳完先顯示出嚟可能呢個功能都要改改(雖則我覺得根本冇乜人用 )

果個雷電標誌？
其實好雞肋
有咩人會睇post鍾意唔順序睇而係睇左高評分果啲先呢

12

pish

連尼住會唔會留名呢？

希望
上次都推左好耐
大家得閒就推下

仲未講有啲風向post
好似啲政治類嘅post, 明明你覺得有道理，但你畀個同風向相反嘅評價，就會俾人老屈做五毛
真係要幾戇鳩先會覺得要開名，玩返facebook啦仆街

回錯自膠

同意

discuss和u汪可以 用家修改正負評
有時手快按錯咗

agger

認同

push

支持
推

講到尾就係樓主想連仔整到個正負評系統方便或者有利自己出果D 女神投票POST

支持

你唔好以小人之心度君子之腹啦
依家個正負評已經啱晒我地去運作
只係有其他巴打因為依家唔夠好
即係呢個post咁
而對留言正負評呢樣野起左負面諗法，我先想話講下提議下啫，如果admin維持原狀都唔會對我地有好大害處

thx bro

十卜

欠缺獨立分析力，從而拉低晒討論質素

老實講，冇獨立分析力嘅人，係好多，同埋唔係話改某d嘢佢就變有分析力，最重要哩個社會係要有哩班人

做左好過唔做既
試吓減低羊群效應先

依個真係值得改
成堆傻鳩乜都唔睇就正/負評左先

Reddit都可以hide啦

咁點跟正負皮順序post.
利申j 圖post 多數用正皮順序睇 好正

你講到呢啲真係好難答你
其實睇post唔順序睇本身已經好反智
依家大家覺得啲人會亂撳所以先想加個功能fix fix佢，反而你就諗咁樣會唔方便你睇J圖

但既然你咁諗得，我覺得都一樣可以有返正負評個順序，但你唔知實際數字係乜啫，只係我覺得有啲無謂

事實

負評受害者

明明高質都俾人負

但真係要搞搞唔投票點可以睇

我無理由每個留言都投一次

抄me既

點解正負皮唔係自己畀咗先睇到？

你喺創意台開,admin睇唔到
同埋無話邊個抄邊個啦,我都唔知有你呢個post
始終站務台都要有人講下呢件事架嘛,呢度先係會員表達訴求既地方

點解正負皮唔係自己畀咗先睇到？

可能你講得唔夠全方位掛
再睇返個post你都係推左一次就放棄無再爭取
依家我再次爭取你又覺得唔舒服咁我都幫你唔到

我冇唔舒服
係你認真撚

呢啲正經post佢又唔會入黎睇

有時睇留言幾多人會睇正負皮數先？ 見到個留言又長又多負皮真係唔多想睇 我寧願我睇完再自行判斷個留言嘅質素

post外就會睇正負皮數先決定入唔入，當初高登都已經係咁用
post內正負皮就會睇咗post內容先再望
如果太長就睇咗正負皮數先，之後都會立一立睇下佢衰乜，唔會盲跟

所以如果唔顯示咪會公平返啲
可以自己思考

push
唔係話全部人，但我覺得只要有小部份人，佢地留言其中一個顧慮係正負皮嘅多少，已經唔係一件好事。
我想連登有唔同諗法既人一齊討論，而唔係驚比人禁個制負皮就否定咗自己諗法，跟住我唔認同你又唔使理由咁負皮你，我請願比人quota直接屌，至少我知道你嘅理據再同你討論。
仲有學樓主話齋，批判性思考好緊要，睇正負評或多或少影響一個人嘅潛意識，作為一個咁多人睇嘅論壇，我認為要反思呢個system帶黎嘅影響。
仲有，5p殘體字有笑點都過百正評，下面屌得黎都冇用趕唔切，因為正皮嘅人一係唔理一係冇留意，變相唔會令寫錯字嘅人反省。

利申 cdrom睇唔過眼

唔洗改

或者可以開一個冇正負皮既 吹水台特別區

回應下

德政幫推

多謝巴打

定係可以自行選擇顯示同唔顯示好呢

比較可行做法係default唔顯示
有需要先喺setting較返顯示

即係非會員係睇唔到?

姐係學 reddit 咁

一早就唔應該有回覆正負皮依樣嘢

又唔應該斬腳趾避沙蟲既

高登時代都冇依樣嘢啦，咪又係正常討論

學下reddit
d正負評係過左幾個鐘先show
自己有得unvote返

有得unvote我覺得OK既
但要過左幾個鐘先顯示會有啲唔方便

但係正負評係其中一個因素決定撳唔撳入去個post好

有陣時啲膠post啲正負評反映到post嘅質素 撳入去睇都費時

今次係提議唔顯示留言既正負評
唔關開post既正負評事

就係咁先好
起碼唔會一開頭已經比人擺風向

其實仲要諗下點解決嗰啲同一條友係咁同一個post狂畀負評嘅post
不過個機制就真係要連狗自己諗

支持改善
推到admin跟進

admin/連巴入一入,關於留言正負評既 額外 改進建議

我提議加多一樣
樓主有權選擇deactivate 正負評功能
如果熄咗個功能的話
咁就所有comment（包括樓主自己嘅#1）都無得正負評

咁樣應該更加有助討論
因為如果唔同意樓主意見的話
就唔可以僅僅留下負評
而係要解釋（最低限度要留言）

幫推左,多謝你既額外提議

反對

多謝大家支持

Push

又有撚人想斬腳趾避沙蟲 推推先

認同幫推

俾粒掣我hide鳩咗佢算啦 阻撚住睇post

我喺cc台都開咗po討論正負評嘅問題
大家都有唔同建議
希望admin留意到就跟進下

覺唔覺討論區仲用正負評制度已經過晒時

PUSH

多謝支持

好消息
另一位管理員望遠先生剛啱喺另一個post說明左情況 幾個月黎既爭取初見成效 希望可以更加完美既回覆正負評系統啦

可惜暫時未有

hi 望遠

1.係因為admin嘗試緊ui同ux幾套唔同改善方案，但驚有爭議要改嚟改去，所以我先建議真係公開諮詢一次去整合民意

2.唔係比較唔同改善方案嘅post都係未夠代表性
對建議post正評可以係純粹表達對現狀有不滿
但大家未必知仲有咩其他方案選擇，公開諮詢重點係有得揀

3.reddit嗰種頭一段時間隱藏評分都係針對緊跟風問題

可以討論
最重要係有進展

留意返#149
我個人立場係唔想保留
抄reddit係我整合當時討論最少爭議嘅意見

暫時有兩個方向
1. 一直隱藏評分，評分後見到評分結果
2. 暫時隱藏評分，一小時（暫訂）後顯示評分結果 或 評分後見到評分結果

但都有個共同壞處就係對可能會對只想睇評分而唔表態嘅用戶造成不便，相對地第2種方案可能會好少少
另外就要顧及埋cdrom，希望佢地就算無得評分都可以睇到個評分結果
最後就係一直都測試緊嘅 UI 同 UX 問題
我地暫時偏向希望隱藏時都可以顯示到「n 個會員已評分」

今日推出嘅公測加多左粒「被引用回覆」掣
嗰個位嘅界面同動畫又要再諗過點改
各位可以試下公測版，再睇下會唔會有 UI/UX 上嘅意見或者其他方案

1. 咁個樓主駛唔駛都要評左分先睇到結果？
2.
一個鐘似乎太短
不過呢個方向可以令開po既樓主可以選擇喺唔比分既情況下都睇到結果

我地暫時偏向希望隱藏時都可以顯示到「n 個會員已評分」

呢個我印象中都有建議過
非常支持

一個鐘太短
通常開一個post都會希望個持續性長啲而唔係幾個鐘就無
所以如果有得揀我想可以hide夠一日
但唔可行既話12個鐘會係一個唔錯既方案

但係一個鐘短得太誇張啦掛
咁樣未必有效堵截到跟風問題
或者可以喺隱藏時限過左後
有得揀顯示結果既話可以加多句提示
問多次係咪真係確定要睇之類既野
等巴打可以停一停諗一諗？

6-12 hrs 會好啲
始終我地堅持左咁長時間係想完全唔喺評分前有得顯示
依家只係隱藏一個鐘頭就算
咁既讓步太大

太耐啦 btw 唔緊要 哩個可以再慢慢測試調整

咁會唔會可以考慮比會員開post或者留言時自行選擇用完全隱藏定係限時隱藏